【淘大2.0】長康邨康美樓疑U型渠播毒樓上傳樓下 逾百人漏夜疏散 (0045緊急記者會)

青衣長康邨康美樓或成本港首棟「疫廈」，恐淪2003年淘大花園E座翻版！青衣長康邨康美樓一名62歲女子昨日（10日）確診感染武漢肺炎，由於她與第12宗確診個案均住在康美樓，而康美樓的廁所是U型渠設計，專家不排除因此散播病毒，政府決定緊急疏散康美樓所有與患者居同一座向單位的人士，料涉百多人。

葵青區議會盛康選區區梁嘉銘表示，港大醫學院微生物學系講座教授袁國勇、衞生防護中心傳染病處主任張竹君等人，晚上趕抵康美樓現場視察，包括先後到兩名患者居住的單位了解。據了解，2名患者分別居於高層及低層的同一座向單位。梁表示，由於康美樓的廁所是U型渠設計，專家指不排除因此有散播病毒風險，決定緊急疏散康美樓所有與患者居同一座向單位的人士，料涉百多人。她稱，據了解疏散者會被送往隔離營接受醫學監察，若有病徵會即時送去醫院。

據悉，包括衞生防護中心、警方、房署、社署等，晚上約11時趕到康美樓現場，進行緊急疏散的工作。

source：蘋果

各位記得記得要注意埋家居衛生

點解十幾年前犯過既錯都可以再犯

倒漂白水喇！

如果無哂漂白水，其實洗頭水果啲得唔得？將佢搞成液體
無知一問

政府仲唔隔離佢地
到佢地又出去住酒店，到時真係區區都有

其實只要個u隔keep住滿，令到你屋企條去水喉喉係同大廈主喉係隔離就得

買唔撚到呀

倒水就得

倒bleach因住乸爛條管
定期倒水等個U trap長期有水就得
同埋唔好長開抽氣扇
你個trap乾咗又抽晒啲氣上嚟全棟樓多謝你

推上熱門

武警退守中國，可以肯定被自殺事件全係港警製造

問題係宜家好多人覺得會好返
跟本無諗個肺一花就一世

十二至三去百佳排隊，每日有現貨三十枝

會 因為沖水會水花四濺
屎尿連病毒（如果有）飛起曬

假設全家無病 如果沖唔到廁
上面樓層嘅人啲病毒會唔會都傳到落嚟？